萬人抵壘 圍堵失效 武肺攻陷蘭桂坊 四年輕患者曾往消遣健身

萬人抵壘 圍堵失效 武肺攻陷蘭桂坊
四年輕患者曾往消遣健身

【本報訊】本港武漢肺炎確診個案突破200宗，除了曾外遊的輸入個案暴增，華洋雜處的熱門消遣地蘭桂坊疑出現本地爆發，過去兩天至少有四名確診患者不約而同到過蘭桂坊，其中兩人到多間酒吧與朋友聚會，另外兩人在蘭桂坊一間外籍會員較多的健身中心健身，反映本港的圍堵政策失效。衞生防護中心指出，近日大批在外的港人趕於強制檢疫生效前回港，他們抵港後的社交活動或已引起社區傳播，近日年輕人確診個案明顯較多。

記者：麥志榮

相關新聞：Pure Fitness遲封三店被轟

政府對疫症繼續採用圍堵策略，行動卻慢幾拍，由昨日凌晨起才強制入境旅客家居隔離14天，大批在外港人於措施生效前趕搭「尾班機」湧回香港。據入境處數字，前日機場共有12,952名旅客入境，當中9,616名是香港居民，較周二的7,472人次，增加約2,000人次。內地旅客共2,027名，是3月以來最多。這些人均避過檢疫進入社區。

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨表示，近日幾宗新個案都與蘭桂坊有關。第182宗個案的50歲女子及第192宗個案的46歲女子，兩人無外遊紀錄，曾於差不多時間分別去蘭桂坊，到過幾間酒吧與朋友聚會。

受武漢肺炎疫情影響，蘭桂坊昨晚人流大減。李家皓攝

總城市規劃師初步確診

兩宗新確診個案3月中曾分別到過中環蘭桂坊Pure Fitness健身中心。第195宗個案為29歲男子，2月15至23日曾往北海道，但已超過一般潛伏期，同行朋友亦感不適。第199宗個案是29歲男子，3月6至9日到過新加坡。由於新加坡並非高發地，當局會追查是否與健身室有關。

第208宗個案是第169宗個案的友人，第169宗個案的34歲男患者曾遊歐洲，上周返港後去過多處吃飯及參與派對，第208宗個案患者曾在3月14日與他吃飯，當局現正追尋其餘約六至七人。

張竹君透露近日的確診者與以往不同，以年紀輕的人士較多，部份僅十多廿歲，部份為留學生，大部份有外遊紀錄。對於是否需封閉蘭桂坊，張表示酒吧未必一定是傳播源頭，但去酒吧及餐廳聚會通常不戴口罩，亦會說很多話，這類社交活動屬高危，「海外返嚟嘅人多咗，可能佢哋嘅習慣，鍾意夜晚去吓飲嘢，呢啲社交活動可能引起一啲傳播。」

蘭桂坊協會總監張素媚稱，協會已提醒食肆加強清潔，增加座位間距離，有食肆會為顧客量體溫。食肆生意受疫情影響，協會有安排優惠促銷活動，但不會建議人群聚集，希望鼓勵小群組的顧客到蘭桂坊用膳和消遣。

截至昨午4時，本港增加16宗確診個案，累計209宗，患者為11男5女，年齡由19至51歲，年紀輕者較多，他們大多曾外遊，包括加拿大、西班牙、英國、意大利、瑞士、美國及德國。當中兩名學生入境時被港口衞生署人員截到送院。

昨日其中一宗初步確診個案是規劃署54歲男員工，在北角政府合署15樓上班，潛伏期內只上班一天，之後去美國三藩市，回港後無再上班，辦公室風險較低。據了解，染疫者是一名總城市規劃師，資料顯示他3月5至20日休假。

三人赴婚宴一同中招

鑽石公主號確診個案返港後再驗出陽性增至三宗，患者是57歲男病人，在日本康復出院返港無病徵，但擔心健康狀況遂到醫院接受檢測，照肺片發現「少少花」，病毒測試呈陽性。

另外，據悉昨晚公立醫院新增八宗初步確診個案，當中兩宗與之前第191宗沒有外遊紀錄的患者，在3月14日一同出席婚宴，不排隊在婚宴中感染。初步資料顯示，三人都沒有外遊紀錄。